\section*{Aufgabe 2.1:}
	\subsection*{a)}
		Eine TM mit unbeweglichen Kopf kann logischerweise immer nur den ersten Buchstaben eines eingegebenen Wortes betrachten. Somit existieren zwar TMs mit unbeweglichen Kopf, die zum Beispiel alle Wörter bis auf $\epsilon$ oder alle Wörter die mit einem bestimmten Buchstaben anfangen akzeptieren, aber für Sprachen bei denen mehrere Buchstaben überprüft werden müssen lassen sich keine TMs mit unbeweglichen Kopf finden. Beispiele hierfür wären $\{ww^R \mid w \in \{a,b\}^* \}$ oder $\{aabbcc\}$. \\
		Somit ist dieses Berechnungsmodell nicht äquivalent zum Modell der geöhnlichen TM.
		
	\subsection*{b)}
		Betrachten wir die Sprache $\{a^n b^n \mid n \in \mathbb{N}_0\}$ über $\{a,b\}$. Für diese Sprache gibt es definitiv gewöhnliche TMs, die diese Sprache akzeptieren. Allerdings kann es keine TM die sich immer nach rechts bewegt geben, die diese Sprache akzeptiert. Dies liegt daran, dass eine solche TM im besten Falle über das Wort iterieren könnte und zuerst die $a$s und dann die $b$s zählt. Um dann zu überprüfen, ob die Anzahl gleich ist müsste die Anzahl aber irgendwie gespeichert werden. Da die Maschine nicht zurückgehen kann und somit keine Informationen im Bandinhalt speichern kann muss diese Information im Zustand gespeichert werden. Das würde bedeutetn, dass die Sprache für jedes $n \in \mathbb{N}_0$ einen Zustand haben muss um so die gezählten $a$s abzuspeichern. Somit wäre die Zustandsmenge aber nicht endlich und dies widerspricht der Definition von TMs. Weitere Sprachen, die nicht akzeptiert werden könnten, aber von gewöhnlichen TMs akzeptiert werden können wären zum Beispiel: $\{ww^R \mid w \in \{a,b\}^* \}$ oder $\{a^n b^k c^{n+k} \mid n,k \in \mathbb{N}_0 \}$\\
		Somit ist dieses Berechnungsmodell nicht äquivalent zum Modell der geöhnlichen TM.
	
	\subsection*{c)}
		Sei $T = (Q, \Sigma, \Gamma, \Delta, \square, q_0, q_+, q_-)$ eine bel. TM \\
		Z.Z: Es ex. eine äquivalente TM zu $T$, die sich immer nach rechts oder links bewegt.
		\begin{proof}
			Nun können wir die Übergangsfunktion $\Delta$ in drei Mengen unterteilen: \\
			\begin{tabular}{ r c l }
				$\Delta_\triangleleft$ 
				&$=$
				&$\big\{ (q, \gamma) \rightarrow (q', \gamma', \triangleleft) \mid (q, \gamma) \rightarrow (q', \gamma', \triangleleft) \in \Delta \big\}$ \\
				$\Delta_\triangleright$ 
				&$=$
				&$\big\{ (q, \gamma) \rightarrow (q', \gamma', \triangleright) \mid (q, \gamma) \rightarrow (q', \gamma', \triangleright) \in \Delta \big\}$ \\
				$\Delta_\diamond$ 
				&$=$
				&$\big\{ (q, \gamma) \rightarrow (q', \gamma', \diamond) \mid (q, \gamma) \rightarrow (q', \gamma', \diamond) \in \Delta \big\}$ \\
			\end{tabular} \\
			
			Wir führen die neue Zustandsmenge $Q_z$ ein, wobei O.B.d.A angenommen wird: $Q \cap Q_z = \varnothing$. \\
			\begin{tabular}{ r c l }
				$Q_z$
				&$=$
				&$\big\{ q_{q'} \mid q' \in Q\big\}$
			\end{tabular}
			
			Aus $\Delta_\diamond$ und $Q_z$ lassen sich folgende Mengen neu konstruieren: \\
			\begin{tabular}{ r c l }
				$\Delta_{\diamond,1}$
				&$=$
				&$\big\{ (q, b) \rightarrow (q_{q'}, c, \triangleright) \mid (q, b) \rightarrow (q', c, \diamond) \in \Delta_\diamond \big\}$ \\
				$\Delta_{\diamond,2}$
				&$=$
				&$\big\{ (q_{q'}, a) \rightarrow (q', a, \triangleleft) \mid (q, b) \rightarrow (q', c, \diamond) \in \Delta_\diamond \text{ und } a \in \Gamma \big\}$ \\
			\end{tabular} \\
			
			Nun betrachten wir die TM $T' = (Q \cup Q_z, \Sigma, \Gamma, \Delta_\triangleleft \cup \Delta_\triangleright \cup \Delta_{\diamond,1} \cup \Delta_{\diamond,2}, q_0, q_+, q_-)$. Aus der Definition von $\Delta_{\diamond,2}$ ist klar ersichtlich, dass alle hier enthaltenen Überführungen den Bandinhalt unverändert lassen, immer den Lesekopf nach links bewegen, immer in einem Zustand aus $Q_z$ starten und in den Zustand der am Stratzustand steht überführen. Weiterhin sind dies die einzigen Überführungen, die aus Zuständen in $Q_z$ wieder raus führen. Somit muss die TM um aus einem Zustand in $Q_z$ rauszukommen einen Schritt nach links gehen, das Band unverändert lassen und in den Zustand der am Startzustand steht wechseln. \\
			Um in einen Zustand aus $Q_z$ zu wechseln, muss eine Überführung aus $\Delta_{\diamond,1}$ genutzt werden. Hier sind nur solche Überführungen enthalten, die die gleichen Änderungen wie eine Überführung aus $\Delta_\diamond$ vornimmt und dann in den $Q_z$ Zustand überführt, an dem der Zustand steht, in den die Überführung aus $\Delta_\diamond$ überführen würde und einen Schritt nach rechts geht. \\
			Somit lässt sich insgesamt festhalten, das wir für jede Überführung aus $\Delta_\diamond$ in $T$ diese aus den Überführungen in $T'$ entfernt haben, zwei neue Überführungen eingefügt haben die sequentiell ausgeführt werden müssen, alle Änderungen vornehmen, die die ursprüngliche Überführung vornehmen würde, im gleichen Endzustand landen und einmal nach rechts gehen und dann wieder nach links gehen, also an der gleichen Stelle wieder rauskommen. Da nun $T'$ so definiert ist, dass nur die Überführungen aus $\Delta_\diamond$ entfernt wurden und durch die zwei Überführungsmengen, die die Überführungen enthalten, die jeweils das selbige tuen wie eine Überführung aus $\Delta_\diamond$ ersetzt wurden ist klar, dass somit gelten muss: $L(T) = L(T')$. \\
			Also kann jede Sprache die von einer gewöhnlichen TM akzeptiert durch eine TM die sich immer nach rechts oder links bewegen muss akzeptiert werden. Somit ist das Berechnungsmodell der sich immer bewegenden TM mindestens genauso mächtig wie das der gewöhnlichen TM. Da dieses Modell aber eine klare Beschränkung der gewöhnlichen TMs ist müssen die Mächtigkeiten gleich sein. \\ 
			\qedhere
		\end{proof}
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
		